阻一阻你五分鐘

代fd po文
馬丁路德金曾說：
「當我們不再為重要的事情挺身而出時，我們就不再是自己了。」
正正因為香港很重要，是我們的家，所以我們才會站出來保護它。
也許會有許多人罵那些站岀來的學生，是的，我承認，對不起，阻礙了你上班下班，害你被老闆罵你遲到，害你無法準時回到家。
但是，我們並不是故意讓大家有班上不得，有家歸不得，難道我們不想回家嗎？難道我們不想上學和大家一起上課下課嗎？難道我們都渴望留案底進監獄？
只是我們再不站岀來，香港的未來就會變了樣，不，是再也看不見未來。
我本是一個政治冷感的學生，可我被那一百萬上街遊行爭取的人們而感動，被那二百萬加一人感動，更對那些口口聲聲說維護法紀的警察而失望。
你會說，沖在前線拿雨傘戴口罩的都是暴徒，卻不會說那些滿嘴髒話無論男女老幼反正先打的警察是流氓。
是的，如果你要這樣定義，那我就是警察口中所說的「自由閪」，起碼我們都勇於去表達，去爭取，去訴說一切不公的事情。
你說我們可以和平示威，不用衝擊，我們有過，但我們得到什麼？「暫緩」，等於隨時都會通過修例的二讀三讀。
我們想投訴六月十二那天的警察，保安局局長說叫我們儘管投訴，但那些速龍小隊壓根沒有警員編號，那叫我們如何投訴？叫我們去認面罩？
我們說髒話，說我們都是流氓沒念過書的，警察說髒話，一哥叫我們體諒前線警務人員。那誰來體諒那二百萬上街遊行的人？
我們只想聽到明確的「撤回」，有那麼難嗎？
香港這一個月以來的事情，被國際傳媒廣泛報導，你們卻說，請他們不要干涉香港事務。抱歉，香港不是一個中西文化薈萃的地方嗎？有許多不同國家的外國人都選擇定居香港，這樣，他們還能置身事外？
又有人把這一連串的遊行、示威歸咎於上一代過度溺我們，指我們入世未深、手段不及，並說我們被人利用，成為其他國家的走狗。
對不起，我要絕對否定這個言論。上街遊行的，大部份都是學生，而非他們口中所說的沒念成書就去示威，相反，是知識讓我們有勇氣去表達，是歷史告訴我再也不要重蹈覆轍。
香港舉行的維園六四燭光晚會，人數一年比一年多，我們都不希望當年的六四再次重現，所以我們爭取、表達。
如果要說我們被利用，更加是無稽之談，
六月十二日，教協希望全港學生罷課，令政府關注到今次問題的嚴重性，請問一句，是教協在利用學生嗎？還是，在你眼中，學生就是那麼容易擺佈的？
六月十六日，有很多家長帶同小朋友上街遊行，請問一句，是他們的爸爸媽媽利用他們嗎？
特首口口聲聲說推行修列是要還2018年一單謀殺案中死者家屬一個交代。但台灣一早已表明，即使條例通過，也不會接收當初的殺人犯，但特首仍然執意推行這條例，難道她不是利用這件事來推行修列嗎？

所以，如果硬要說我們被利用，那最會利用的，就是我們的特首，林鄭月娥女士。
七月一日立法會被大肆破壞，這点我承認是我們的不對，但不能全怪我們。因為我們太憤怒，半個月內，有三名年輕人以死相諫，難道我們還可以無動於衷？如果你可以，那抱歉，我們道不同不相為謀。如果那是你的朋友你的親人，你還可以無動於衷嗎？
連續死了三個人以後，我們的特首沒有岀來說過一句話，請問如何給三位死者家屬交代？
對不起三位，是香港人欠了你們，是她欠了你們。
其實我們要的很簡單，
1 • 全面撤回送中惡法
2 • 反對定性暴動
3 • 釋放抗爭者 撤銷所有控罪
4 • 追究濫權警察暴行
5 • 林鄭下台
記得當年特首上任時說過，會順民意辭職，請履行承諾，說到做到，別連最基本的言而有信也不懂。

最重要係設立獨立調查委員會

推

一定要整